[齊上財金堂] 買樓L咪中計

今次林奠講果個「首置客買樓九成按揭，毋須過壓測」
你估真係幫人買樓？
定係幫發展商散貨？
其實對金融有少少了解都估計，唔講支爆，美歐對華政策改變，中港經濟會係點你多多少少都估到

簡單黎講：
1. 預計中港經濟差樓價大跌，要搵傻仔接貨、填氹，特別係一手地產商貨
2. 傻仔簽賣身契盡借，抵押品係未來30年既乖乖工作收入 / 失業後無法供款自尋短見
3. 功用: 增加買家，持貨者容易散貨，短期樓價跌幅減少。
將一天的高借貸投資決定，綁上未來30年不能丟失工作的恐懼。

「九成按揭 = 10倍槓桿」
類似投資借孖展，政府叫你出１份錢，再借９份錢買某樣資產（房地產）
你以為買到樓好L抵？ 果9份錢要還ga！ (仲未計利息)
即係你買左樣10倍槓桿資產，所有蝕賺乘大９倍
(e.g. 賭身家首期$100萬+欠銀行$900萬 = $1000萬樓價值
樓價跌10% (= 蝕$100萬) (=投資虧蝕 100 %)。
樓價跌30%，你係負資產 (=負$200萬)
相反市升好賺，問題係你覺得個市會升?

「抵押品」
政府想人浸濕個頭，攞自己將來做抵押品，怕你走資怕你移民
1. 房地產資產 - 斷供銀行可沒收房地產
2. 未來30年的收入

樓又蝕賣唔到有工作才可還債，香港人可以乖乖返工

投資有升有跌，樓市係一樣少有可以做高槓桿既投資產品，大家量力而為。因為高槓桿既代價大家都明白。

推

預計中港經濟差樓價大跌

即係幾時？

未撚供完已經2047
垃撚圾林奠on9真係唔撚係扮出黎

講左10年都有

同意

啋佢都戇撚尻

自行小心